《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

<回帶>
《環球時報》：台灣旅行法若成正式法案 中國將武力攻台

2018/01/11 23:23

中國官媒《環球時報》10日發表社論指出，美國眾議院通過的「台灣旅行法」是「摧毀台灣法」，一旦該法成為正式法案，中國將以徹底打壓台獨或武力解放台灣的方式開啟和平統一進程。

美國聯邦眾議院在當地時間9日通過「台灣旅行法」（Taiwan Travel Act），鼓勵美國與台灣之間所有層級的官員互相訪問。這個法案還要獲得參議院通過，並得到總統簽字，才會成為美國法律。

《環時》社論強調，中國已經崛起為強大力量，擁有在台海展開對峙的豐富手段與優勢，如果美國要在白宮給「台灣總統」鋪紅地毯的話，只會赤裸裸地害了台灣，而中方勢必讓「高層互訪」的台美付出代價。社論強調，「一旦『台灣旅行法』在台灣『落地』，勢必幫助大陸下決心『解決台灣問題』，台海局勢從此進入新的階段。」

《環時》指出，「解決台灣問題」的意義包括「大陸一不做二不休，發動武力解放台灣的全面軍事行動，一舉完成統一大業。大陸會因此付出一時的代價，但從長遠計，這種代價將會小於台美打破現有框架製造『一中一台』給大陸不斷累積的代價。」

《環時》社論最後說：「美國出現了越來越不嫌台海事大的苗頭，大陸一邊同美扳手腕，一邊要把台當局打蔫，這是唯一可能的趨勢。」

《台灣旅行法》（Taiwan Travel Act）由美國眾議院外交委員會主席羅艾斯（Ed Royce）、眾議員夏波（Steve Chabot）、薛爾曼（Brad Sherman）於2017年1月共同提出，本月9日獲院會無異議通過。

該法（

唔好得個講字

口誅筆伐

口交部唔得個講字仲可以做咩

打贏泰國先講

JAS-39C/D 「四代半戰機」

〔即時新聞／綜合報導〕近年來中國不斷積極擴充軍備，尤其在空軍戰力上有長足的進步。但有外媒報導指出，中國於2015年底與泰國進行聯合軍演時，在模擬空戰的項目中，中國殲11-A戰機竟然遭到泰國空軍JAS-39C/D以4:0血洗大敗。

JAS-39C/D是「四代半戰機」，比起還是早期航電配置的中國殲11還要先進。（美聯社）
JAS-39C/D是「四代半戰機」，比起還是早期航電配置的中國殲11還要先進。（美聯社）

據《北京時間》報導，這場模擬空戰稱為「鷹擊-2015」演習，由中國殲11-A對抗泰國空軍的JAS-39C/D型，演習結束後，雙方對外說法是「互有勝負」。但近來英國《空軍月刊》雜誌卻披露，一名泰國記者撰文講述演習內幕，即便中國派出最優秀的飛行員參與，但在遠距離空戰部分，JAS-39C/D以4:0的傑出成績擊敗中國殲11-A，但在近距離戰鬥的部分由殲11-A大勝。

報導也提到，為何中國空軍會慘敗給泰國的原因，首先模擬空戰是單挑，純粹比較戰機性能而不是飛行員的素質。且泰國操作西方電子戰機的時間很長，如F-16和JAS-39C/D都是所謂的「四代半戰機」，比起還是早期航電配置的中國殲11-A還要先進，且JAS-39C/D小巧靈活，殲11-A屬重型長程戰機，中國會落敗並不太過於意外。

奔雷手文泰來.jpg

國將以徹底打壓台獨或武力解放台灣的方式開啟和平統一進程。

好撚無恥

台灣空軍坐定粒六, 都未撚驚過

中國LOGIC 呀

同偵探劇集，兇手話「我殺你，係為咗救你」橋段相若

係打就快啦

到時美日台可以反攻大陸了

唔好只講不做

留名等開戰
希望打嬴, 以後香港完全順從中華帝國

唔攻啲話全球五毛該死

你估台灣真係打贏既話香港唔洗做2等公民咩
台灣人管香港既話 香港只會變成一個比台灣更淫亂既地方
到時你 老婆同你個仔你個孫既老婆都會成為台仔既性工具

台狗好彩無攞到香港

聽住先

唔好以為台灣人都係咩好人
其實同大陸人都差唔多
係澳洲見到working holiday 果d見得多
之前仲有個台灣"女朋友", 除左身材好過港女之後一無所值
起碼香港人講野夠直, 台灣果d 全部機心八婆黎

上到岸都當你贏啦

1984:「戰爭即和平」

哦

首先模擬空戰是單挑，純粹比較戰機性能而不是飛行員的素質。

咁講都得啊

不過台灣人都係有文化過支那人

支持美台將支那人靈魂解放

病句

武力解放台灣的方式開啟和平統一進程

係咪搞撚錯呀，係就打美國啦

共匪係咁上下，全部都係文革啲農民後代

侵：等你好 耐。

「台灣旅行法」通過 國台辦：台灣不要挾洋自重

2018-03-01 11:40聯合報 記者蔡敏姿╱即時報導

美國國會聯邦參議院全院通過「台灣旅行法」，鼓勵台美所有層級官員互訪。對此，大陸國務院台辦發言人安峰山昨（28）日在北京表示，堅決反對美台之間進行任何形式的官方往來和軍事聯繫。奉勸台灣方面不要挾洋自重，否則會自食其果。

中新網報導，安峰山說，堅決反對美台之間進行任何形式的官方往來和軍事聯繫，也堅決反對美國以任何藉口向台灣出售武器，這種立場和態度是非常明確的。
<聯合>

美國參院無異議通過台灣旅行法

2018年2月28日，美國參議院全院無異議投票通過「台灣旅行法」(HR535)，下一階段將提交至白宮交與川普總統簽署立法。 在2月7日，美國參議院外交關係委員會無異議通過台灣旅行法，讓法案順利進入全院投票階段。

「台灣旅行法」是具有國會約束力的法案，它明確指出美國國會認為「自從台灣關係法制定後，由於美國自身對於台灣高層訪美的自我設限，台灣與美國始終缺乏有效的溝通，顯著地阻礙了台美關係的發展。」因此，作為結論，「美國政策理應當促進美國與台灣之間所有層級的互訪。」

2017年的5月4日，台灣旅行法在參議院由參議員魯比奧(Marco Rubio， R-FL) ，參議員布朗(Sherrod Brown， D-OH)，參議員殷荷菲(Jim Inhofe，R-OK)，參議員梅南德茲(Bob Menendez，D-NJ)，參議員賈德納(Cory Gardner，R-CO)，與參議員彼德斯(Gary Peters，D-MI)共同提出。在通過外交委員會前，參議員克魯茲(Ted Cruz，R-TX)與懷登（Ron Wyden ，D-OR）也共同連署支持此項法案。

眾議院版本的台灣旅行法由眾議員夏波(Steve Chabot，R-OH)、薛爾曼(Brad Sherman，D-CA)，和外交委員會主席羅伊斯議員(Ed Royce，R-CA)在2017年1月13日共同提出。該法案在今年1月9日在眾院無異議通過時，享有81位眾議員的連署支持。

台灣人公共事務會會長郭正光說道：「我們特別感謝魯比奧參議員在參院領銜，會同其他連署參議員，共同提出這個重要的法案。 」

郭博士以此作結：「 今天，對所有的台美人和台灣人民來說，是一個美好的一天。 這項法案要成為法律，接下來只需總統簽署立法。這將破除台灣高層官員—包括總統蔡英文女士—前往華府訪問的障礙。」

攻打未

講左唔做正契弟

唔好講，做！

核戰了

得個講字
最多咪去講數

唔打正仆街

和平大屠殺

打緊啦，嘴炮

美國已通過台灣旅行法
待特朗普簽署

只要唔reject
hold住唔簽住
過十日自動生效

華春瑩條八婆呢

我都係咁諗，人哋整條法案，你走去打個無辦法控制嘅係咪痴9咗？

開始了

點知到時係支那問題被解決

《環時》社論強調，中國已經崛起為強大力量

又武力但又和平

中國發夢都想食到大平洋既資源。

如果中國真係食得落台灣，以中國分海域既慣性手法，佢應該畫到條海權去到美國西岸😂😂
到時口交部就會話自古以來太平洋也是中國人的。

btw日本二戰時期都想衝出大平洋，但結果係被人beat the shit out of him，中國軍力自問有冇當年二戰日本咁強先？

算鳩數啦你.jpg

支共既想法 係有核武 就有話語權

有毒氣體無害

你咪試下
打，on9台仔收皮
唔打，又一次口交
兩樣我都有得笑

英美紐澳係時候驅逐支那喱返大陸(充公財產先)

j11就想赢jas39? j20 都未得啦

J31?

端典真係好勁, 咁細個國家整到部咁勁嘅戰機
雖然引擎同美國佬買

係就快啲打 等緊食花生

即刻比美國秒撚左

大陸啲垃圾追到西方80年代(40年前)戰機已經偷笑！

遠距離空戰部分，近距離戰鬥部分
空戰上有咩分別

喃征筆伐

口咬部又出黎吠啦

交*

解放左未？
幾時打？

一開場超視距作戰已經比人炸左，咁就唔存在近距離戰鬥

台灣有評論話j10 比 j11 更好
J11係失敗作品

係就快啦，中国糞精同埋香港班老中坑等咗好撚耐喇

強大力量

攻啦屌你老母垃圾廢支

刁大大周圍派錢到時會唔會冇錢攻台

武力打壓又點樣和平統一呀支匪

留名睇共狗走數

等緊反攻大陸依一日

係啦係啦

又用口交部出兵

留名睇生效左大陸當冇事發生

係打先好，傻閪大陸雜種狗

講咁撚耐咪又係吹

急不及待好想玩玩了

唔駛講咁遠,如果你敢出兵去傷害台灣人,剩係香港都有排你受

環球時報笑話

咋咋林啦

係就快d打啦，到時日本、南韓、越南、菲律賓大條道理同美國買軍備，美國仲唔fat fat

2018最大嘅笑話 屌

跌落地𢲡咋沙咁囉
現實上人地追求緊超視距作戰
你未見到人就被人打死咗
你搏拳有幾勁都冇用

邊夠膽打
一打即支爆

中共講左武力攻台幾多次？

有東方電子戰機嘅咩？

一個將字, 可以是一日, 也可是1000年, 支那口交部之名, 不是習包子稱帝就會變質.

成地精

菲律賓都縮沙啦 仲有限韓令呢？

打啦你哋 好悶嗱

快d打啦

快撚啲啦 屌你個老母個臭閪
一年365日日撚日係到寫炮

你覺得香港未玩完咩

你睇財政預算案稅務優惠連三萬幾蚊的初級中產都比政府放棄左

如果香港玩完換到中國人仆街死有咩問題

蘇聯系既飛機掛
你要知道中國最先進既飛機大部份都係蘇聯野
j11=su 27 su30mkk su 35 基本上都係買蘇聯既貨/山寨既

係啦快打 做皇帝首要就係立戰功保威信
隨便比全球知道支那幾咁垃圾

支那狗最鍾意吹水

係咪諗住掉石仔=武力攻台？

緬甸前年打9中國，完全唔敢還擊

支那死幾百萬人都係零頭. 定期清洗低端人口.

可能係拍手屍台仔打J片呢

2015年緬甸軍機侵入雲南事件為2015年3月緬北內戰中，緬甸戰機多次穿越滇緬國境，落彈於中方一側，其中於13日一次3發炮彈落在雲南省臨滄市耿馬縣孟定鎮河外大水桑樹，造成中國平民5死8傷。

之後仲有印度佬

雖遠必誅, 不過邊境相連太近, 唔誅.

照你咁講 宜家啲大陸閪係咪好啱你口味？

打未呀

咪掟下石仔咁囉、從來大陆軍備只會啡中国人、分分鐘一個屈尾十直隊北京

唔打共匪冚家生愛滋

當年支那都叫突擊過金門, 不過共狗輸到開巷.

我係覆番我樓上既"希望打嬴, 以後香港完全順從中華帝國"

大陸西同台灣西我都食唔小, 我可以同你講 兩邊都係屎 順從邊邊都無分別
香港人都係脫離唔到2等公民既命運?

收皮啦,打先算啦

其實開戰成本太太，而且啱啱至稱帝，無謂再生事端，保住而家個勢緊要啲

份份鐘唔撚洗打都可以收番台灣
台灣既形勢同香港一樣
好多商人係大陸開左廠, 跟住無可能夠薑反中國.
你睇咁撚多偽人都要返大陸都知啦

你坐咗幾耐? 班台商好多搬晒去東南亞啦

我識好多台灣朋友仲係大陸做生意

"你識"
咁我都識好多香港台灣商家去晒東南亞啦. 東莞深圳工廠區十室九空周維都廠房招租, 你當人盲嘅?

咁你覺得中產果班會唔會反中國先?
呢D商人一定唔會希望有打仗 (除非可以發死人財)

六合彩攪珠一樣
一星期三次
但冇次中

就係岩岩稱帝先要立威控場

我只係答緊你, 台灣人唔係必定聽中國話, 因為已無必要. 所以"份份鐘唔撚洗打都可以收番台灣" 已經唔一定. 只要搞唔到佢哋東南亞生意, 班撚樣理得你中國打定唔打. 反正班友人又唔喺台灣生意又一大舊唔喺台灣.

意見唔一樣我都無計
咁咪大家放長雙眼睇下囉

我就放長雙眼睇吓西方國家點樣撚中國
其實都唔洗好長, topic 個法案已經過咗Senate. 鋁同鋼下星期又已經收懲罰性關稅. 美中trade war 可以話已經開打

真係有人天真幼稚到以為支那真係不為而唔係不能,你隻眼睇怕要放長到死o個日

係, 而家連澳洲都話要反埋中國
未來呢兩年應該好多野睇

大家都係良性討論下, 無咩必要好似小學雞咁單單打打

蛋牛麵呢隻高登時代既五毛, 好心就BLOCK 7左佢LA

假架呢個
連登一開就搶左個名

唔理真假, BLOCK左先. 不過條朱乜乜都好重五毛味.

武力解放達致和平統一

到底我睇緊咩

下

支那文化黎

坐言起行

台灣廠少到仆街啦

中國大陸做咩撚野干涉外國嘅內政！

台灣&美國: 不容許別國干涉內政

你都有睇這段戰役？

打到共匪走都走唔切！

共狗輸到提都唔敢提

打啦仆街

美帝過左啦 咁打未？

訓左無睇，打未？

屌你打未？
稱帝都稱左，打未啊？

台灣旅行法若成正式法案 中國將無力攻台

唔打正衰仔

訓醒 台灣投左降未

你依啲廢人 , 出得國睇野 都仲可以咁廢 咁短視

打咗啦
飛機同嘴炮

唔打既話正屎忽鬼

打成點？

美軍日軍嚇到唔敢介入（好似係）

唔打正契弟

支那有邊次唔係契弟？

如果每次做契弟都要CUT 1CM JJ
而家支那應該欠落周街J 數

台灣陸沉左未

話打o者 都無講幾時打

攻左未？

講下就好
習近平剛剛當選終生主席
點會咁快搞呢啲嘢都要區嘅根基

訓左無睇
台妹點？流亡黎香港未

一隻blocked user都冇

有一種狗，是只吠不咬的。

笑到唊唊聲 真係反智到核爆

快啦屌，講撚咗廿幾年啦